\chapter{\label{chap:conclusion}Conclusão}

Após a realização deste estudo, foi possível enxergar claramente a simulação
como uma excelente ferramenta para estudar e experimentar sistemas. No objeto
deste trabalho, os resultados obtidos através das simulações evidenciam que é
possível diminuir o tempo médio de espera de sistemas de elevadores substituindo
o software do sistema de controle dos mesmos por alternativas que utilizem
técnicas algorítmicas mais avançadas em relação às utilizadas pela indústria.
Deste modo, é possível beneficiar não só usuários de futuras instalações, mas
também usuários de sistemas já existentes.

Neste contexto, a escolha adequada de uma estratégia de agendamento possui alta
relevância. Conforme as estatísticas apresentadas no Capítulo~\ref{chap:results}
mostram, a utilização de uma estratégia equivocada para determinado cenário pode
causar um aumento significativo no tempo de espera médio. Pode-se verificar a
validade desta afirmação ao notar que, nos cenários \textit{low-rise}, \textit
{high-rise} e \textit{skyscraper}, a melhor estratégia foi 41.31\%, 66.57\% e
82.27\% superior à pior opção, respectivamente.

Dentre as estratégias construídas durante este trabalho, o \textit{Planning}
obteve destaque positivo nos resultados. Ao avaliar esta estratégia obteve-se o
menor tempo de espera médio em todos os cenários. Os resultados foram 5.41\%,
35.74\% e 72.71\% superiores em relação à segunda melhor estratégia nos cenários
\textit{low-rise}, \textit{high-rise} e \textit{skyscraper}, respectivamente.
Embora estes números sejam positivos, é preciso observar que, em cenário com
menos andares (\textit{low-rise}), os benefícios de tal estratégia foram menos
expressivos. Em face disto, é possível que o benefício da utilização desta
solução nesta categoria de prédios não compense os custos da sua implantação -
embora esta análise esteja fora do escopo deste trabalho. Após o
\textit{Planning}, a estratégia que obteve melhores resultados foi o
\textit{Better Nearest Neighbour} - uma opção de implementação trivial e baixo
custo computacional. Isto denota que estratégias triviais possivelmente já sejam
suficientes para prédios pequenos, enquanto estratégias mais complexas tornam-se
mais atraentes à medida que os prédios tornam-se mais altos.

Não houve tempo hábil para explorar outras possibilidades algorítmicas
aplicáveis a este problema devido à limitação de tempo para a realização deste
estudo. De fato, a maior parcela do tempo disponível foi consumida pelo projeto,
implementação e validação do simulador. Isto pois, para gerar dados confiáveis e
dignos de comparação entre si, o simulador e o sua modelagem devem estar
corretas. Do contrário, os dados gerados pela simulação estariam postos em
xeque.

Sendo assim, fica em aberto a seguinte questão: podemos melhorar ainda mais?
Este questionamento faz valer a pena o tempo e esforço dedicados a criação do
simulador. Pois, ao mesmo tempo em que serve como ferramenta para validação das
estratégias propostas e implementadas, este também serve como uma plataforma
flexível e expansível para construção, validação e \textit{benchmarking} de
novas estratégias no futuro.

Por fim, conclui-se que os objetivos listados no Capítulo~\ref{chap:objectives}
foram atingidos. Foi projetado e implementado um simulador de elevadores
flexível, parametrizável e expansível; bem como estratégias de agendamento
utilizando variadas técnicas algorimicas. Com base nisto, foi possível realizar
a comparação destas estratégias nos cenários propostos e elencar quais
estratégias possuem o menor tempo de espera médio.

\section{Trabalhos Futuros}

É a esperança dos autores deste trabalho que o conhecimento~-~e, de maneira mais
prática, o código~-~aqui desenvolvidos sirvam de base para mais estudos nas
áreas de simulação de elevadores, com a implementação de novas técnicas e a
comparação das mesmas em diferentes cenários.

A literatura sugere que algumas técnicas não são vantajosas. Por exemplo, o uso
de algoritmos genéticos~\cite{KOEHLEROTTIGER02} para a definição de zonas de
atuação não é uma boa solução, bem como outras que forçam o usuário a descobrir
qual carro atenderá seu chamado~\cite{KOEHLEROTTIGER02}. O mesmo artigo mostra que o sistema de controle
de destino~\cite{KOEHLEROTTIGER02} obtém bons resultados, mas também sofre do
problema de onerar o usuário.

Outros artigos vistos trouxeram algumas soluções mais promissoras: o
primeiro, a utilização de lógica~\textit{fuzzy} para reconhecimento de padrões
de tráfego e ajuste dinâmico do comportamento dos carros~\cite{marja97}; o
segundo, propondo um modelo estatístico~\cite{DBLP:journals/corr/abs-1212-2499}
que resultou em uma métrica para sucesso: o tempo de espera do usuário sendo
reduzido de 5\% a 55\% em comparação com o algoritmo
trivial~\cite{DBLP:journals/corr/abs-1212-2499}.

Há também uma gama de políticas de ociosidade dos
elevadores\footnote{\textit{i.e.}, o que fazer quando o elevador está
  parado~-~deixá-lo no mesmo lugar, ou levá-lo para algum outro? Como tomar esta
decisão?}, que pode ser testada em combinação com as políticas de escolha de elevador.

O simulador desenvolvido neste trabalho pode ser extendido para realizar o teste
e comparação destas políticas, além de como elas se comportam em conjunto com as
estratégias de agendamento.

Simulações mais ricas podem ser obtidas variando as distribuições de
probabilidade de chegada e saída nos andares. Por exemplo, variando os
parâmetros com o tempo, para fazer mais clientes chegarem no lobby pela manhã ou
simular um prédio onde há muito tráfego entre um par de andares durante algumas
horas do dia.

As estatísticas extraídas das simulações executadas neste trabalho foram, de
certo modo, bastante simples. Trabalhos futuros podem extrair conclusões mais
sofisticadas a partir dos dados brutos gerados pelo simulador.

Trabalhos mais simples, mas não por isso menos interessantes, podem avaliar o
impacto da escolha do número de elevadores para um determinado prédio, ou ainda
o impacto de políticas de exclusão de atendimento por alguns elevadores a alguns
andares~-~\textit{i.e.} um elevador que só atende certos andares.

Há, sem dúvida, muitas opções para trabalhos futuros que utilizem o conhecimento
construído neste trabalho, e que poderão gerar valor real, tanto acadêmico
quanto para a indústria.
