\documentclass[portuguese,oneside]{tcc}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{calc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{listings}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{minted}
\usepackage{xargs}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=normalsize]{todonotes}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{float}

\usemintedstyle{colorful}

\newfloat{listing}{thp}{lop}
\floatname{listing}{Listagem}

\newcommand{\green}[0]{\cellcolor[HTML]{67FD9A}}
\newcommand{\argmin}[1]{\underset{#1}{\operatorname{arg}\,\operatorname{min}}\;}
\newcommand{\argmax}[1]{\underset{#1}{\operatorname{arg}\,\operatorname{max}}\;}

\newcommandx{\unsure}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1,inline]{#2}}

\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{%
        inputencoding=utf8,
        extendedchars=true,
        literate=%
        {é}{{\'{e}}}1
        {è}{{\`{e}}}1
        {ê}{{\^{e}}}1
        {ë}{{\¨{e}}}1
        {É}{{\'{E}}}1
        {Ê}{{\^{E}}}1
        {û}{{\^{u}}}1
        {ù}{{\`{u}}}1
        {â}{{\^{a}}}1
        {à}{{\`{a}}}1
        {á}{{\'{a}}}1
        {ã}{{\~{a}}}1
        {Á}{{\'{A}}}1
        {Â}{{\^{A}}}1
        {Ã}{{\~{A}}}1
        {ç}{{\c{c}}}1
        {Ç}{{\c{C}}}1
        {õ}{{\~{o}}}1
        {ó}{{\'{o}}}1
        {ô}{{\^{o}}}1
        {Õ}{{\~{O}}}1
        {Ó}{{\'{O}}}1
        {Ô}{{\^{O}}}1
        {î}{{\^{i}}}1
        {Î}{{\^{I}}}1
        {í}{{\'{i}}}1
        {Í}{{\~{Í}}}1
}

\author{Guilherme de Mello Mattos Taschetto e Pedro Pillon Vanzella}

\title{Simulação e Planning Aplicados a Elevadores}
      {Simulation and Planning Applied to Elevators}

\tipotrabalho{\tcii}
\curso{\cc}
\orientador{João Batista de Oliveira}

\begin{document}

\begin{agradecimentos}

Ao Professor João Batista pelas inesquecíveis aulas de ALPRO 3; pelas
orientações instigantes e certeiras; por sua paixão pela computação e intelecto
inspirador.

A meus pais Erli e Elisabeth e o restante da família. Nada seria possível sem o
seu eterno e infinito amor, admiração e incentivo.

À minha esposa Lívia, pelo amor, compreensão, paciência e pelos lanchinhos com
achocolatado quentinho servidos durante as muitas horas dedicadas à este trabalho.

E a todos amigos que participaram, de alguma forma, da minha formação.

\hfill \textit{Guilherme Taschetto} \\ \\ \\ \\

À minha mãe, que sempre me apoiou.

Ao meu pai, que sempre me mostrou o caminho certo.

E à minha esposa Vitória, que esteve ao meu lado por tudo isto.

\hfill \textit{Pedro Vanzella}
\end{agradecimentos}

\epigrafe{Beware of bugs in the above code; I have only proved it correct, not tried it.}{Donald E. Knuth}

\begin{resumo}{elevadores, algoritmos, simulação, agendamento, planejamento}

Elevadores são um meio de transporte utilizado por milhões de pessoas no mundo
inteiro. Este trabalho apresenta de um simulador como ferramenta para analisar
diferentes políticas e técnicas de \textit{scheduling} de elevadores, de modo a
reduzir o tempo que passageiros despendem em função destes. A modelagem destas
políticas e técnicas é detalhada e elas são simuladas em diferentes cenários.
Por fim, os resultados obtidos são analisados e comparados, buscando orientar
quais técnicas e políticas são mais adequadas para cada cenário.

\end{resumo}

\begin{abstract}{elevators, algorithms, simulation, scheduling, planning}

Elevators are a mode of transportation used by millions of people around the
world. This project presents a simulator as a tool for analyzing  scheduling
techniques and policies, in order to reduce users' waiting times. The techniques
and policy models are detailed and they are simulated under differentes
scenarios. Results are then analyzed and compared, trying to show which
techniques and policies are better for each scenario.

\end{abstract}

\listoffigures
\listofalgorithms
\listoftables
\tableofcontents

\include{chap-intro}
\include{chap-problem}
\include{chap-objectives}
\include{chap-ai}
\include{chap-simulator}
\include{chap-modeling}
\include{chap-results}
\include{chap-conclusion}

\bibliographystyle{tcc-num}
\bibliography{bib-proposta}

\appendix
\include{app-charts}
\include{app-results}

\end{document}
